# 1. 回復

![](../merge/Heal-Heal.png) 

**`Recover`、治療。**対象のHPを回復する。

## 回復量の計算

回復量の計算式は以下の通りである。

$$
\text{回復量} = \text{スキル倍率} \times \text{魔法攻撃力(MAT)調整} \times \text{属性割増} \times \text{とっておき連携係数} \times \text{被回復者最大HP}
$$

ここでの「属性割増」は、回復スキル施術者と被回復者の属性が一致すれば1.15を取り、一致しない場合は1.00を取る。

魔法攻撃力調整の計算式は以下の通りである。

$$
\text{魔法攻撃力調整} = [ 0.92 + \text{施術者の魔法攻撃力} \times 0.0005 ] ^{1.50} _{0.92}
$$


また、ここでの「施術者の魔法攻撃力」は、施術者にかかるMATバフ・デバフのより影響される、詳細はバフ・デバフの節へ。実際、MATが1160を超えれば、魔法攻撃力調整は上限1.5を取る。

特に、回復スキルの施術者が「きらら」であれば、「施術者の魔法攻撃力」は1として計算し、属性割増は1.00となる。

wikiで回復数値は、MATバフ・デバフを考慮しない前提で、スキル倍率、魔法攻撃力調整と属性割増を乗じている。その数値に被回復者の最大HPを乗じれば、被攻撃量となる。しかし、一部のスキルではMATが確定できないので、上記の式で計算する。

特に、被攻撃者が「不幸」異常中であれば、被攻撃量は0となる。

## 量と数値の関係

味方キャラのスキルの量と数値の表

|      | 小   | 中   | 大   |
| ---- | ---- | ---- | ---- |
| 単体 | 27%  | 44%  | 60%  |
| 全体 | 16%  | 33%  | 49%  |

このスキルの成長は一般的に、0番目の成長表を参照する。
